---
title: "作者访谈：Radian"
date: "2017-11-27"
categories: 
  - "artist-interview-zh"
coverImage: "34-4.jpg"
---

### ![](images/posts/2017/38.jpg)

### 可以介绍一下你自己吗？

你好，我叫 Radian，我是来自俄罗斯的作者。我也不知道其他该说什么啦。:)

### 你的绘画是专业性质，还是兴趣爱好，还是两者都有？

我还没有开始从事专业美术工作，不过那是我的目标!我希望能找到一份让我快点成长的公司工作，但是在我的城市里像样的公司也就那么一间。

### 你的绘画风格属于哪些流派？

我喜欢绘制好看又有氛围的插图，尤其是奇幻风格的作品，因为我喜欢炫酷的东西，奇幻风格下面我就可以为所欲为。除了城市和街景，我讨厌画那些东西。

![](images/posts/2017/16.jpg)

### 哪位作者的作品对你启发最大？你把哪位作者作为你的榜样？

我能想起两位：Mike Azevedo 和 Craig Mullins。我喜欢 Mike 的色彩和用光，他对画面的处理非常在行。从一开始他就在我的美术之路上给我很大启发。Craig 是数字绘画的先锋人物，他一直在进步和试验各种新技术。我喜欢他的“哲学”，他思考和创作的方式。

### 你是在什么时候，通过什么方式第一次接触到数字绘画的？

大概在三年前吧，我试着用鼠标和矢量工具绘制了一些作品。

### 为什么你选择了数字绘画而不是传统绘画？

主要是颜色。数字绘画的颜色便于使用和实验。我喜欢绘制精美的传统绘画作品，我喜欢它们的美感，但我讨厌用传统画材进行作画，调色和清洗笔刷之类的都很麻烦。

### 你是怎样知道 Krita 的？

在某个娱乐网站上有人给我回了一条评论，大概是说“喂你知道 Krita 不？它的功能跟 SAI 差不多甚至更好，而且还是免费的呢。”

### 你对 Krita 的第一印象如何？

“哎哟妈满屏都是按钮，每个都按按。”

### 你喜欢 Krita 的哪些方面？

别人都说 Krita 的混合笔刷和其他工具好用。我倒是觉得最重要的是 Krita 用起来特别舒服。它的设计符合逻辑 (但不能说每一处都符合逻辑 :) 许多小细节处理得非常方便使用。

### 你觉得 Krita 还有哪些地方需要改进？它有没有什么特别烦人的地方？

Krita 有一些地方让我有点小烦，不过这些问题要么太难修复，要么太微不足道不值得为此抱怨。改进的话，虽然我是个想法很多的人，但 Krita 的确已经没有太多问题了。矢量和文本工具不是很好用，不过开发人员已经着手改进了。

### Krita 和其他你正在使用的工具相比有什么独特之处？

它在易用性和功能性之间取得了一个最佳的平衡点。虽然我也会希望 Krita 能具备几个 Photoshop 特有的功能，但一打开 Photoshop 我就会怀念 Krita 数不清的优点。Photoshop 实在是太难用了！一般来说每个软件都有各自的优点和缺点，但 Krita 的优点总是更多。我觉得 Python 脚本扩展将会把 Krita 的便利性提升到无敌的新高度。

### 你可以挑出一幅你最喜欢的使用 Krita 创作的作品吗？原因是什么？

![](images/posts/2017/34-4.jpg)

我画完一张画 1 到 3 个月之后就会觉得以前画的简直不堪入目。不过也有一些例外。我为《[Made with Krita](zh/posts/2017/made-with-krita-2016-the-krita-artbook/)》绘制的 Kiki 就是其中之一。我在上面尝试了许多新技巧，说不定也作出了一些正确的选择。

### 你在这幅作品里使用了什么笔刷和技巧？

我使用了[我自创的笔刷资源包](https://forum.kde.org/viewtopic.php?f=274&t=137532)，里面有许多笔刷预设受专业 Photoshop 作者的笔刷所影响。我找不到完全能令我满意的笔刷，所以最好的办法就是学会如何定制笔刷，自己动手丰衣足食。

正如之前说的那样，我喜欢 Mullins 的哲学：多看几眼，多想几下，少画几笔。我一般都会试图减少绘画所需的笔画，但我也喜欢实验不同的绘画技巧。方法这么多，为什么要局限在一种办法上呢？我要尝试一切，突破天际！从失败和成功的实验中慢慢改进！

### 我们可以在哪里看到更多你的作品呢？

[http://radian-art.tumblr.com/](http://radian-art.tumblr.com/) [https://radian1.deviantart.com/](https://radian1.deviantart.com/) [https://www.artstation.com/radan](https://www.artstation.com/radan)

### 你还有其他的事情想要分享吗？

我觉得嘛，Krita 这七八个人，两三条枪都可以在几年里把项目搞得风生水起，反观 Photoshop，有规模巨大的企业和数不清的专家当靠山，竟然原地踏步无数年。这不是挺搞笑的嘛？

感谢你们的付出，请再接再厉！
